---
format: 
  revealjs:
    css: ../styles.css
    slide-number: true
    show-slide-number: all
    preview-links: auto
    self-contained: true
    progress: true
    history: true
    hash-type: number
    theme: default
    code-block-background: true
    highlight-style: zenburn
    code-link: false
    code-copy: true
    pagetitle: "Princípios de Modelagem"
    author-meta: "Henrique Costa"
    date-meta: "2024-09-09"
    df-print: paged
---

::: {.my-title}
# [Tópicos em Econometria]{.blue} <br />Regressão Linear

::: {.my-grey}
[Encontro 6 | 12/09/20024]{}<br />
[Henrique Costa | Métodos Estratégicos em FinQuant]{}
:::

<!-- ![](../img/proud_coder_357EDD.svg){.absolute bottom=0 right=0 width=400} -->
:::

<!-- Wrangle III -->




# A natureza da análise de regressão




## Origem histórica do termo regressão {.smaller}

::: {.columns .pv4}
::: {.column width="60%"}

::: {.fragment .mt1}
- O termo regressão foi criado por [Francis Galton]{.b .blue}
    -   Em um artigo famoso, Galton verificou que, a variação na altura tendia a mover-se ou ["regredir"]{.b .green} à altura média da população como um todo. 
    -   A lei da regressão universal de Galton foi confirmada por seu amigo [Karl Pearson]{.b .blue}

:::


::: {.fragment .mt1}
-  Nas palavras de Galton, isso era uma ["regressão à mediocridade"]{.b .green}


:::
:::

::: {.column .tc .pv5 width="40%"}



::: {.fragment .mt1}
$$ \beta > \frac{1}{n} \sum^{n}_{i=1} x_{i} $$
:::

<br>

::: {.fragment .mt1}
 - Em que: 
    - $\beta$ = Be
    - $>$ = Greate than
    - $\sum^{n}_{i=1} x_{i}$ = Average

::: 

::: {.fragment .mt1}
  - [Seja melhor que a média]{.b .green}
:::

<!-- ![](../img/regresion_01.png)  -->
:::
:::

::: footer

:::



## Conceito de função de regressão {.smaller}

::: {.columns .pv4}
::: {.column width="50%"}

::: {.fragment .mt1}
- Função de regressão populacional (FRP)
    -   $E(Y|X_{i}) = f(X_{i})$
    
    -   $E(Y|X_{i}) = \beta_{1} + \beta_{2} X_{i}$
    
  

:::


::: {.fragment .mt1}

- Especificação estocástica da FRP 
    -   $u_{i} = Y_{i}  - E(Y|X_{i}) = f(X_{i})$  
    -   $Y_{i} = E(Y|X_{i}) + u_{i}$ 
    -   [$$ Y_{i} = \beta_{1} + \beta_{2} X_{i} + u_{i} $$]{.b .blue}

:::
:::

::: {.column .tc .pv5 width="50%"}



::: {.fragment .mt1}
- Função de regressão amostral (FRA)
    -   $\hat{Y_{i}} =  \hat{\beta_{1}} + \hat{\beta_{2}} X_{i}$
    
    -   [$$ \hat{Y_{i}} = \hat{\beta_{1}} + \hat{\beta_{2}} X_{i} + \hat{u_{i}} $$]{.b .green}
:::




<!-- ![](../img/regresion_01.png)  -->
:::
:::

::: footer

:::


## Exemplo {.smaller}

::: {.pv4 .tc}
![](../img/regresion_01.png){width=60%}

<!-- ::: {.fragment} -->
<!-- Uma [visualização de dados]{.b .blue} que expressa os [dados]{.b .green} por meio de [estética visual]{.b .green}. -->
<!-- ::: -->
:::

::: footer

:::










# [Prática](https://doi.org/10.59350/xs70x-mar87){preview-link="false"}
